今年考12牌，打算儲錢+分期買dream車，求比意見

s13(入面唔係跳燈，但我個人喜歡跳燈版多d)

180sx

ae86

已過25歲，但P牌出唔出到呢類車燕梳，同日本import架車有咩要注意
可能你地會話新牌玩咁舊既車好on9，但我真係鍾意呢d車
人大左有返份工作就想完左個心願
虛心求救，希望巴打唔好屌/屌細力d

整多過行

日本買車張分紙信唔信得過？
個兩部雞似乎狀態唔錯

部86就...
間野係京都86專門店，上twitter睇過d人講間野出車已包曬翻新，所以咁貴

應該買返來唔大執都行到掛

利申: 有關保養既乜都唔識

渣AE110算啦
街外人睇係幾威

渣2,3個月包你想放
你仲要分期(唔知你係咪指上會)
玩普通1500cc都貴
你仲要玩呢D經典車

趁仲叫後生, 唔係自己鍾意既都唔想渣
其實我自己同屋企人返工都唔需要用車(應該話計埋車會同油錢的士返工都平過用車)
考牌真係想完左個夢想佢, 再過幾年可能咩車都用曬電腦, 可能又冇曬棍波, 我覺得而家差唔多係最後機會

而家D車唔係多數2000~3000
唔明點解1500會貴

聽朋友講上會唔好, 問銀行借私人貸款會好D

雖然我乜都唔知
我會全力支持你買86
我有錢嘅時候一定會買

INITIAL D

巴打月入幾多？
有無車位

頭D係影響左唔少既
時代唔同了, 個個年代D日本仔考完牌好快就儲到錢買車
而家唔好話香港, 日本人20代買車既都少左好多
乜都貴

可能好似上面巴打咁講, 買完可能我自己2,3個月就頂唔順
但趁未結婚生仔負擔唔重個陣試左先, 我唔想到第日要煩結婚買樓個陣乜都未做到就冇得再追夢

月入2萬左右啦
冇車位, 樓下停車場月租3300, 爛地2900
搶錢

搵兩皮夠做，去馬支持
我dream car係rps13

加油
買左AE86嘅話車我一轉得唔得
我由細睇頭D睇到依家仲係咁回帶

邊區

師兄 有夢想係好
但你呢3款車 香港真係好罕有
出到街肯定好吸晴但只會引黎識車既人/同好既人欣賞
其他唔識車既人只係會覺得老爺車一架
你屋企人 朋友或者都會覺得點解要拎舊錢黎買架廿幾年車 舊錢買架7年8年車齡既二手車都得 同埋零件難搵到hihi 就算比你搵到都貴到鳩縮 建議你三思而行
同埋新牌仔 買架殘車操下先啦
吸收下啲路面經驗 出架dreamcar無啦啦出街撞一撞 hi花左 鳩根都赤埋

巴打我咩都唔識

油1500
車位3300(返工巴士10分鐘到唔洗用車斤以只係租一邊)
洗車???
排費???
供車???

最後3樣點計
另外仲有冇野計少左

青衣

老豆都話我on9, 不過佢話自己負責到既就ok
但佢叫我問清楚曬人有咩買車陷阱先好搞, 易出事就唔好買, 因為香港買車係好大筆錢而又唔實用唔值我搏命

師兄，支持你
我想買部棍比屋企人話我無聊

洗車自己洗啦緊係
牌費
私家車 不超過 1,500c.c.
3,929一年
1,404一季
成廿年車好少可會上車會
多數人地玩得經典車都一炮過
如果真係無咁多錢草左係度咪問下銀行借 息口同車會差唔多 識人除外
同埋你諗清諗楚係咪真係有能力養到部車
同埋你到時完夢放番出去 唔係一時三刻放到 真係要撞到志同道合既人 先會接貨

巴打, 我堂哥以前都好鍾意Lan Evo, 結果佢家庭問題考完棍牌出來就渣7人車, 佢話到我有車渣個陣心態會改變, 要舒服同慳油又車得曬屋企人
佢話已經唔會想渣棍, 更加唔好講Lan Evo咁用油

我就係想我變成呢種心態前玩盡佢

計咁多野 不如考到個車牌再諗啦

你有無熟既朋友玩車架
叫佢地幫下手囉
個啲咩上門驗車就免啦 求其照兩照睇兩三個字收你千幾蚊
我呀哥有部千四孖吸honda ef 91年車
無電腦 純機械 零件難搵 搵到又貴 ebay
日本搵到運番黎仲要比運費 冬天車凍著車又易死火 要踩少少油煲車 據我所知買番黎個時架車3萬幾蚊溶溶爛爛 宜家汁番正再加左啲補品換埋消耗品掉多左10雞落去

學緊啦
咁冇理由學完先諗
計定數睇下而家開始一個月要儲幾多

玩車既FD都有, 但佢都冇玩咁舊既車

其實好似有巴打講, 我未考到牌, 都唔洗諗咁多, 改車個D先唔理, 主要想計左買同正常養大約要幾錢
我比較想知日本運入車輛要點計錢, 同埋係咪冇得試車
同埋P牌舊車係咪好難出保險, 聽講有D會開到2萬幾燕梳

養老爺車真係好大負擔...

車震好大負擔會震散架車 ?

我建議你就係首先考左個車牌先 考到先再講其他 有時你諗同你實踐係兩樣野黎
你考到車牌搵親戚幫你出架車 平平地棍波好自動波好 操一年甩左p先再講
到你真係擁有一架車 你渣棍波又會有可能覺得煩都係自動波好 每次入油都好似少左忽肉咁 牌費保險好似劈你一刀咁
渣出街又要煩搵位擺 停車場又係錢
你考左牌搵個夠牌齡夠歲數既人幫你出架碰碰車先啦 起碼保險平啲 撞左都唔覺痛

了解, 通常操車會搵咩車, 而家聽D人講既110, EK3之類既好似全部都係FF冇FR?
另外老豆話自己出保險儲NCB會好D

你好鍾情fr車?其實ff車好玩過fr
fr劈灣無ff咁好玩
3年前有個朋友新牌仔唔夠25歲p牌
買左架ek3棍波 車萬六蚊
保險萬二蚊 你夠歲但掛p唔知保險咩價
你問下保險公司先啦 如果無我朋友咁貴又同你爸爸出差唔到幾多咪自己出黎儲ncb囉
個時個朋友出左架ek3棍好好玩
初頭殘車一架 上手車主放低左好耐
拎番黎換左偈油 踩左一個月之後架車精神番晒 又肯去 又好灣 最記得係架警車隔黎燈位彈極力子

執著FR
但身邊冇朋友有FR經驗

fr車始終副偈係頭 尾驅
加速我個人就覺得無ff咁敏銳
好似硬係比油遲少少先有力咁
轉灣普通乾地無咩野
濕地先攞你命 好易甩尾
唔好以為好型 一甩你控制唔到 後果你估計唔到 na都還好 turbo車更加問題嚴重

FF仲慳油D好似係
其實講到尾好多野都係細個比頭D影響左
以前我見到Mark X FR但冇棍(唔計限定版)都覺得有D灰

講實際就應該係FF/4WD, AT/CVT, 大冷氣, 電呔, 又坐得多人, 放得多野
但...追夢嘛

有邊個唔想追夢 我都想買架fd2但奈何香港地玩車真係要諗清諗楚
我諗頭d入面比較好養個部應該係ek9

ek個型唔太岩我喜好
頭D入面H車我會比較喜歡NSX同S2000
不過價錢同保養就...

巴打加油啊，但講乜都假，考左牌先啦
唔係串你
不過考完牌，買架ae110玩下先，操下車先，萬一撞花都係當交學費都冇咁傷嘛

明白既, 呢個好正常既諗法姐
其實香港路面情況係咪真係咁差, 見每日facebook都po好多炒車片
利申: 只係渣過學車條路, 唔清楚成個香港既路面情況

應該咁問, 我PO出來個3部車, 當年出個陣應該都唔少人買來渣
點解今時今日練車唔推薦搵個幾部車(或者個類)?
馬力都唔過200, 而家見D車求其都200幾
30年前既路面情況同而家真係差咁遠?

宜家香港地人多車多 路就一路都得咁多
塞車就緊左架啦 仲有啲盲毛同車神係條馬路到做馬路炸彈 到你考到車牌掛住個p出黎操車你就會明白

唔係難揸 想你諗清楚養車個方面
操車無野好考慮 p牌比部林寶堅尼你都可以control到架
叫你諗係養車整車

講真係兩萬一個月 真係叫啱啱好夠
買部腳車 唔壞唔撞一個月起碼燒你4000
未計車價保險

你p牌出保 仲要出架跑既 保險公司都一定唔會開平比你 二萬蚊唔係講少 你預平都過一萬

正常十年車開始好多林林種種既要整 換條bar都幾千落地
二萬當你唔儲錢 你依家起碼一個月要淨5000蚊先好諗
唔係買左車 想放放唔出個陣焗住比 真係飯都無得食

屌你啦
笑左

牌都未有就算數啦
香港揸呢d車玩9自己，我好鐘意個部車比人勾完又勾，賣左佢算，揸d家庭車唔洗擔驚受怕

水貨二手黎到香港一樣要俾首次登記稅，又要驗廢氣驗車。有冇問下運到黎出牌要幾多錢

20幾萬HKD買番來 睇就輕鬆
呢D咁耐歷史隨時仲食油過新一代車
買番來保養又要密過人

你知香港地車多人多盲毛多地細
唔係你唔小心, 係人地隊埋落你地
同埋你2皮收入頂盡假日車
渣番放工部車仲跪得快D

打個一半,10皮野上28car執部算啦

補充:10皮野執部其他車好過,唔係AE86

見你咁有心，答下你啦

唔建議一考到牌就買心頭好，新牌好多情況估唔到

hi到碰到真係整又唔係唔整又唔係。記住，玩車用嘅錢永遠比預期嘅多

fr車係好好玩，但一樣係唔啱新手。個尾一走新手好多時會死踩迫，跟住就會炒。我知因為我試過

仲有，唔好聽啲所謂玩車嘅frd講。好多時啲資訊都係錯嘅。你睇吓樓上啲mk話咩ff快啲，ek3點越踩越好力就知

多啲上網，睇下外國網。如果s13嘅話歐美嘅資訊係好多

我會建議你買架cheap嘅棍fr玩一兩年先，儲下ncb又儲下經驗先。例如寶馬e36/e46 318嗰啲。玩完就劏/賣都唔可惜

之後慢慢等靚盤

有咩問題歡迎問我

咬地鯊會唔會比寶馬好

唔好睇啲唔睇啲啦 架ek擺左咁耐
岩岩渣同渣左個月都有分別啦
ff車唔係會快啲 係傳動個下比較敏銳

考到先諗
咁你壓力小好多

咁恐怖, 聽上去好似全香港都好好多地雷咁

有目標係我勤力學車既動力

亦得